{\centering

    \parbox{6cm}{Иван Иваныч Самовар \\
    был пузатый самовар, \\
    трехведёрный самовар.}

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{В нем качался кипяток, \\
    пыхал паром кипяток, \\
    разъярённый кипяток,}

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{лился в чашку через кран, \\
    через дырку прямо в кран, \\
    прямо в чашку через кран. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Утром рано подошел, \\
    к самовару подошел, \\
    дядя Петя подошел. }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{Дядя Петя говорит: \\
    "<\textit{Дай"~ка выпью}, "--- говорит, "--- \\
    \textit{выпью чаю}">, "--- говорит. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{К самовару подошла, \\
    тетя Катя подошла, \\
    со стаканом подошла. }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{Тетя Катя говорит: \\
    "<\textit{Я, конечно}, "--- говорит, "--- \\
    \textit{выпью тоже}">, "--- говорит. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Вот и дедушка пришел, \\
    очень старенький пришел, \\
    в туфлях дедушка пришел. }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{Он зевнул и говорит: \\
    "<\textit{Выпить разве}, "--- говорит, "--- \\
    \textit{чаю разве}">, "--- говорит. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Тут и бабушка пришла, \\
    очень старая пришла, \\
    даже с палочкой пришла. } 

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{И, подумав, говорит: \\
    "<\textit{Что ли, выпить}, "--- говорит, "--- \\
    \textit{что ли, чаю}">, "--- говорит. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Вдруг девчонка прибежала, \\
    к самовару прибежала "--- \\
    это внучка прибежала. }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{"<\textit{Наливайте!} "--- говорит, "--- \\
    \textit{чашку чая}, "--- говорит, "--- \\
    \textit{мне послаще}">, "--- говорит. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Тут и Жучка прибежала, \\
    с кошкой Муркой прибежала, \\
    к самовару прибежала, }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{чтоб им дали с молоком, \\
    кипяточку с молоком, \\
    с кипяченым молоком. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Вдруг Сережа приходил, \\
    неумытый приходил, \\
    всех он позже приходил. }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{"<\textit{Подавайте!} "--- говорит, "--- \\
    \textit{чашку чая}, "--- говорит, "--- \\
    \textit{мне побольше}">,"--- говорит. }

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Наклоняли, наклоняли, \\
    наклоняли самовар, \\
    но оттуда выбивался \\
    только пар, пар, пар. }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{Наклоняли самовар, \\
    будто шкап, шкап, шкап, \\
    но оттуда выходило \\
    только кап, кап, кап. } 

    \vspace{0.5cm}

    \hspace{1cm}
    \parbox{6cm}{Самовар Иван Иваныч! \\
    На столе Иван Иваныч! \\
    Золотой Иван Иваныч! }

    \vspace{0.5cm}

    \parbox{6cm}{Кипяточку не дает, \\
    опоздавшим не дает \\
    лежебокам не дает. 

    \vspace{0.5cm}
    
    \centering ВСЁ

    \flushright 1928 г.

    \vspace{0.5cm}

    \centering * * *
    }

}